<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Martín González</title>
    <link>http://example.org/</link>
    <description>Recent content on Martín González</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="http://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>D3</title>
      <link>http://example.org/2019/postgrado-blanquerna-d3/d3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/2019/postgrado-blanquerna-d3/d3/</guid>
      <description>D3 está tan aceptado como R, pero para gráficos. Ciertamente hay mucha más libertad en visualización porque simplemente hay muchas herramientas. Pero no hay nada tan flexible como D3.
Ya habéis hecho un taller introductorio, pero vamos a refrescar un poco los fundamentos básicos.
D3 = juntar datos en páginas web Esto es todo lo que tenéis que saber. Lo principal que hace D3 es juntar datos con una página web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejemplos</title>
      <link>http://example.org/2019/postgrado-blanquerna-d3/ejemplos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/2019/postgrado-blanquerna-d3/ejemplos/</guid>
      <description>Hay muchos ejemplos de periodismo visual en la web. La mayoría están hechos con D3. De hecho, el creador, Mike Bostock, trabajó muchos años en The New York Times haciendo gráficos. Con esta librería se pueden hacer, aparte de gráficos simples como líneas o barras, piezas complejas con mucha interactividad y diseño único.
Aquí una pequeña muestra de cosas que han hecho otras redacciones, y ejem, algunas que he hecho yo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejercicio line chart</title>
      <link>http://example.org/2019/postgrado-blanquerna-d3/ejercicio-line-chart/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/2019/postgrado-blanquerna-d3/ejercicio-line-chart/</guid>
      <description> Ahora vamos a hacer un line chart con la situación política según datos del CIS. Abramos js/line_chart_ejercicio.js.
Este puede ser un poco más complicado, pero vamos a ver si conseguimos sacarlo.
Situación política en España según el CIS   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejercicio scatterplot</title>
      <link>http://example.org/2019/postgrado-blanquerna-d3/ejercicio-scatterplot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/2019/postgrado-blanquerna-d3/ejercicio-scatterplot/</guid>
      <description> Ahora vamos a hacer un scatterplot como el que está en la home. Abramos js/scatterplot_ejercicio.js.
Si nos da tiempo podremos añadir un tooltip…
Voto a PSOE vs población nacida en Catalunya    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R</title>
      <link>http://example.org/2019/postgrado-blanquerna-d3/r/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/2019/postgrado-blanquerna-d3/r/</guid>
      <description>R&amp;hellip; R es la herramienta con la que trabaja TODO el mundo. Sí, siempre hay alguien raro que programa en STATA o similar, pero realmente R es la lingua franca del periodismo de datos internacional.
Vamos a empezar pensando un poco en las elecciones del 28A. Unos gráficos que podríamos hacer sería una comparación entre el voto a los partidos y diferentes variables demográficas.
Lo primero de todo es saber de dónde sacamos los datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recursos</title>
      <link>http://example.org/2019/postgrado-blanquerna-d3/recursos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/2019/postgrado-blanquerna-d3/recursos/</guid>
      <description>Estas son las referencias que más me han ayudado a aprender. Son libros (los dos primeros son gratis, el tercero seguro lo podéis encontrar en la biblioteca), páginas con tutoriales, portfolios, y charlas.
Libros  R for Data Science Interactive Data Visualization for the Web (AKA el libro de D3) The Visual Display of Quantitative Information  Páginas  bl.ocks.org Flowing Data Learn JS Data  Tutoriales  Three Little Circles Let&amp;rsquo;s make a map Scrollytelling with position sticky  Portfolios  bost.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tu scatterplot</title>
      <link>http://example.org/2019/postgrado-blanquerna-d3/tu-scatterplot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/2019/postgrado-blanquerna-d3/tu-scatterplot/</guid>
      <description> ¡Libertad! Ahora vais a tener un rato para jugar y cambiar variables, haciendo vuestra propia variación del gráfico.
TKTK   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>